「股壇長毛」David Webb「謎網26」名單

「股壇長毛」David Webb繼17年5月列出「謎網50」名單後，今日再推出新的「謎網26」名單，列出華融系的神秘網絡，當中華融資產管理（2799）、華融投資（2277）、華融金控（993）以及藍鼎（582）為核心，合共有26隻股票不能沾手。

華融資產管理前董事長賴小民今年4月因「違法違紀」被查，早前中央紀委國家監委今日宣佈將賴小民「雙開」，被開除黨籍和公職。與其關係密切的藍鼎國際（582）主席兼大股東仰智慧於8月在柬埔寨金邊被拘捕，掀起新一輪風暴。證監會於9月凍結朱李月華旗下金利豐證券合共三家不同證券行的個別客戶資產，合共101.68億元。

David Webb今日公布新的「謎網26」，拆解華融系背後的龐大網絡，更列出26隻不能買的股票。當中以早前被內地當局「雙開」華融資產管理（2799）、華融投資（2277）、華融金控（993）以及藍鼎（582）為核心，透過多間海外公司及人頭持有其他上市公司。當中民生銀行（1988）、綠地香港（337）等有實力的公司亦榜上有名。

另外跟華融有直接關係的已停牌的興業太陽能（750）、超人智能（8176）、港橋金融（2323）、豐盛控股（607）、卓爾智聯（2098）、衍生集團（6893）、民銀資本（1141）、中國軟實力（139）、未來世界金融（572）等等。另有數間和華融有間接關系的公司及人物，包括民銀資本（1141）、民眾金融（279）、柏榮集團（8316）、綠地香港（337）、弘達金融（1822）、平安證券（231）、中新控股（8207）、成實外教育（1565）、首控集團（1269）、麥迪森（8057）、百德國際（2668）、新體育（299）、中國金洋（1282）（詳情看圖表）。

佢自己買果隻1540都唔係好得

篇文咁廢, 只係列D 股出嚟, 之後乜鳩原因都冇, 只係叫人唔好掂 大佬, 你都俾個原因出嚟, 而家D 新聞稿廢到呢個地步

首先 你要識邊個係david webb先
然後你自己上去佢個blog度睇佢篇文慢慢參詳佢講既原因
佢上次指出果50隻股 過左排就比人停左牌
新聞稿都係簡單講 唔通抄哂全文咁唔尊重人？

兒登

全世界得你先知邊個david webb 咁 得啦威啦, 不過接實

人地好心教精你仲寸寸貢

大佬唔好咁癲, 你新聞就係要接觸普羅大眾, 要你抄個表, 洗撚你抄咩, ON99 連人講乜都唔知走出嚟懶醒

仲有, david webb 篇文都無好明確講原因只係講D 關係好複雜, D 錢借嚟供去, 新聞連呢樣野都無講, 你地走出嚟幫條柒頭護航, 真係得淡笑

仲有, 我就日日都接觸股巿既, 唔係講炒股, 係講listing rule takeover code 熟過你呀on9 仔, 好心縮返入你老母個閪啦

新聞上電視嗰D 師奶阿伯個個都話自己日日接觸股巿架

David Webb

咪講左listing rules takeovers code 囉, 係咪仲要兜 定係師奶阿伯會日日刨listing rules takeovers code 有時唔係話唔俾你威得, 你要威都要有料先衝出嚟呀

本身我就focus 係對普羅大眾要講清楚D, 但有D 人又要跳出嚟懶叻, 以為全世界得你知邊個david webb, 又咩尊重唔尊重 quote d 唔quote d 一定最尊重人啦, 連基本野都未分清學人走出嚟"教精" 人 下下要自己去睇完篇新聞原來連基本資料都冇, 唔好叫新聞啦, 叫fact sheet 咪算

講得清楚基本上同直接抄當新聞冇咩分別啦
David webb講一堆數據出黎
唔通新聞就跟住佢講哂堆數據？
識唔識乜撚野叫新聞
佢果26間個關係咁撚交錯講完師奶阿伯會明？
識既就自己上blog睇架啦
唔識同你講完都當鳩up

咁都有罵戰
樓上位高手咁熟不如討論下d股